<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRC_TPC1</keyname>
        <title>Ontologia para uma Lista de Alunos</title>
        <subtitle>TP1 da UC PRC do perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2020-02-03</bdate>
        <edate>2020-02-09</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>João Pedro Torres Pimentel</name>
            <identifier>A80874</identifier>
            <email>a80874@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            Este trabalho semanal baseia-se na utilização de uma ontologia definida no decorrer da aula prática, em que se adicionam duas <b>UCs</b>(PRI e GCS), bem como os alunos existentes numa folha de cálculo <i>excel</i>. 
        </p>
        
        <p>
            O primeiro passo foi retirar a informação da folha de cálculo. Visto que esta se encontrava <i>online</i>, foi efetuado o <i>download</i> da mesma em formato <b>csv</b>, sendo aplicado um <i>script Python</i> que a cada entrada do ficheiro iria retirar o valor do nome e identificador, valores dos quais é possível gerar o <i>email</i>. Era, ainda, necessário encontrar um valor para o curso e para a unidade curricular em questão. Assim, foi definido que todos os alunos pertenciam ao curso <b>MIEI</b> e que as linhas pares seriam da UC PRI e os restantes de GCS.
        </p>
        
        <p>
            Tendo o documento <b>XML</b> com a informação necessária, apenas foi necessário aplicar uma transformação por <b>XSLT</b>, em que se transformava cada aluno numa entidade da ontologia. Note-se que como apenas são geradas as entidades nesta transformação, foi necessário concatenar o conteúdo obtido à ontologia inicial. 
        </p>
        
        <p>
            Por fim, para testar a resolução efetuada, a ontologia foi carregada para um projeto de <b>GraphDB</b>, sendo que todos os registos se encontravam representados como pretendido.
        </p>

        
        
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/tree/master/TPC1">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC1/src">Resolução</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC1/src/ontologia.xml">XML</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC1/src/ontologia.ttl">Entidades</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC1/src/final.ttl">TTL</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRc/blob/master/TPC1/PR/pr.html">Project Record HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


