<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRC_TPC9</keyname>
        <title>API de Dados e Interface Reativa para Ontologia o Mundo do Cinema</title>
        <subtitle>TP9 da UC PRC do perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2020-04-20</bdate>
        <edate>2020-04-26</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>João Pedro Torres Pimentel</name>
            <identifier>A80874</identifier>
            <email>a80874@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            Este trabalho semanal baseia-se na implementação de controladores numa <b>API</b> de dados sobre uma ontologia sobre o mundo do cinema, tendo esta uma ligação a uma interface reativa em <i>VueJS</i>.
        </p>
        <p>
        	Foi definido que seria necessário implementar 6 novas rotas, sendo estas associadas a 3 entidades. Assim, era pretendido implementar rotas de listagem geral e rotas para apresentação de informação individual, por cada entidade.
        </p>
        <p>
        	Desta forma, a ideia passou por analisar as relações existentes na ontologia, de modo a obter os dados pretendidos. Sendo assim, a página de um ator individual apresneta o seu nome e género, bem como as personagens que representou e filmes em que participou. As personagens apresentam a informação dos atores que as representaram e os filmes em que apareceram, além da sua informação pessoal. Por fim, os géneros, aliado à sua designação, apresentam a listagem dos filmes que possuem o género em questão.
        </p>
         
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/tree/master/TPC9">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/tree/master/TPC9/src">Código Fonte</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC9/PR/pr.html">Project Record HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


