<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRC_TPC3</keyname>
        <title>Servidor Interface NodeJS para Execução de Queries SPARQL</title>
        <subtitle>TP3 da UC PRC do perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2020-02-17</bdate>
        <edate>2020-02-23</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>João Pedro Torres Pimentel</name>
            <identifier>A80874</identifier>
            <email>a80874@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            Este trabalho semanal baseia-se na criação de uma aplicação <i>web</i> capaz de dar 
            respostas sobre repositórios <i>GraphDB</i>. 
            Desta forma, pretendia-se que existisse uma forma de selecionar entre os repositórios possuídos, 
            bem como escrever a <i>query</i> a executar. Por fim, o utilizador deveria ter a possibilidade 
            de limpar a área de texto com as respostas obtidas.
        </p>
        
        <p>
            Tanto a área textual para a inserção da <i>query</i>, como a área dos resultados, tratam-se de 
            <i>text areas</i>, tendo <i>placeholders</i> e ações a si associadas por um botão. No lado esquerdo 
            do ecrã, o utilizador pode selecionar o repositório a interrogar dentro dos seus (valores carregados 
            com a página), bem como indicar a <i>query</i> por via textual. Ao selecionar o botão de execução, 
            é gerada uma ação com auxílio de <i>AJAX</i> para executar e alocar os dados da resposta na área respetiva.
            Note-se que as duas áreas textuais são expansíveis, sendo que os resultados e as <i>queries</i>
            possuem dimensões elevadas por norma. Além disso, de modo a limpar a área de respostas, existe outra 
            ação <i>AJAX</i> associada a um botão, sendo que atribui o valor nulo ao conteúdo daquele componente.
        </p>
         
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/tree/master/TPC3">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRC/blob/master/TPC3/graph">Servidor</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRc/blob/master/TPC3/PR/pr.html">Project Record HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


